%@Titre: Inde -- 1999
\begin{myenumerate}
\item Construire le triangle $TRI$ tel que $RI=8$~cm, $RT=6$~cm et
$TI=10$~cm.
\item Quelle est la nature du triangle $TRI$?
\item Placer le point $O$ sur le segment $[TR]$ tel que $TO=3,6$~cm
et le point $P$ sur le segment $[TI]$ tel que $TP=TI$.
\item Les droites $(OP)$ et $(RI)$ sont-elles parallèles ?
\end{myenumerate}